【恐怖虐兒】幼兒園被指隱瞞 重案組上門查

【恐怖虐兒】幼兒園被指隱瞞 重案組上門查

5歲女童陳瑞臨疑遭虐待致死案，她就讀的幼兒園昨日如常上課，據知校方將向臨臨的家屬送上慰問卡致意，並安排心理專家與其他學生的家長會面，提醒家長留意子女情緒起伏。另外，幼兒園校長日前曾稱臨臨遇事前並無異樣，但有人指之前曾發現臨臨身有傷痕，並拍下照片及向校方通報，質疑校方隱瞞，警方重案組前日已派員到幼兒園調查。

遇害女童臨臨生前就讀屯門路德會富泰幼兒園高班，命案發生後，該校學童的家長及老師均議論紛紛，據稱早前有人發現臨臨身上有傷痕，並拍下照片交予校方，但有指校方最後不了了之。不過幼兒園校長日前公開交代事件時，則指校方之前沒有發現臨臨有任何異樣，身體亦未見任何表面傷痕，並稱當時臨臨表面一切正常，校方因此不會向教育局作出任何通報。
另外消息稱，負責調查案件的新界北警區重案組探員日前曾到幼兒園調查，包括與校長及教職員會面。據稱校方日內會向臨臨的家屬送上慰問卡致意，並安排心理專家與家長會面，提醒家長留意子女情緒起伏。

根本教畜都有份造成

雖然學校咁多細路，但傷成咁，無理由唔問下點解

接放學嘅家長都察覺到，你校方會唔撚知？！

垃圾教畜！
各位家長唔該同樣有留意到既企出黎
呢件事太多幫兇害死個妹妹啦！

教畜

校長：報警影響校譽 不了

「自己跌親 好小事」

滕條打應該成身印

教畜, 社署, 黑警, 無一個係無辜

教畜
一個二個都得過且過

跳樓都唔肯報警
少少痕算係咩

班老師邊有可能唔知呀講真
而家一班有幾多人姐
咁都留意唔到有異樣？

愈爆愈多

唔止表面傷咁簡單
成班小朋友好開心學習
突然有個小朋友成日唔開心或者喊，沒精打采，又瘦
點會察覺唔到

幼稚園嘅學生仲好細個
未係好識照顧自己
所以好多時都需要貼身接觸
例如喂佢哋食嘢，氹佢哋食嘢，幫啲女仔紮番好頭髮，放學見家長之前幫佢哋整理好衣服，揸住佢哋隻手教佢地寫字等等等等
總之校方冇理由唔知
校長之前接受蘋果訪問仲話個囡童返學放學好開心
但明明有家長報料，話佢哋都睇得出個女仔有異樣
為咗保住聲譽，為咗唔使煩，埋沒良知

學校，社工好 hea

有在校老師辭職踢爆個校長隱瞞呢件事

支那化

Agger

補充:

教畜不是人

後兩者根本唔關事~
學校唔講係唔會做到野~
一定係報警~ 警察先轉介到俾社署~
學校社工報唔報警都係睇老細~ 所以如果件事係真
校長一定負全責

校長話唔報警 老師都可以私下同家長傾下話

同家長?
即係同生父定繼母傾好?

屌拿星
姐係校長都係幫凶
吿佢誤殺啦屌
就算法律唔懲罰你
個天都會收你啊
屌你老母

警告佢再打報警兇下佢都得呀麻

屌你老母 為人師表喎 教畜就有份

正常咁係報警, 仲同佢父母講

link?

山景邨對母子, 影子學生
香港教育

有冇人起到個校長底

校長唔比呀麻
個老師可能又驚冇左份工呢 唔代表冇其他方法喎
話比對仆街夫婦聽有人留意都好呀

起碼唔敢咁大膽

個妹妹好慘
明明有機會被救
但就因為仆街大人
為左d無謂名譽扮盲扮睇唔到
好喇名譽咁緊要
今次個名響晒喇
正仆街

你同呢班賤種有咩分別, 工可以再搵過啫，你善舉可以改變兩個小朋友悲慘命運

on撚9 我企係佢地角度諗就話我同佢地冇分別
你含撚啦去

其實啲人係咪本末倒置？又唔係老師虐打，你告發個家長點影響校譽？

其實臨臨妹妹嘅死，帶出左香港以及人與人之間其實存在好多問題。

1）學校、家長、鄰居、知情人士肯多行一步臨臨妹妹起碼唔洗死，反而連哥哥嘅同學仔都見到眼腫同埋行路都唔太正常情況下...想問班老師做緊咩？

2）沈默係兇手，可能大家而家都抱住事不關己己不勞心嘅態度做人，唔想做厚多士，又甚或為了自己飯碗等等...

3）政府制度殭化以及對虐待兒童支援及警覺性不足...

由衷的希望唔好再出現下一位受害者以及臨臨妹妹請安息吧

認真最了解個學生一定係個老師, 班主任, 比著你日日見到個學生口腫鼻腫, 行路拐下拐下, 又唔係同同學打架。 你ㄧ定好奇會問個學生發生咩事

屯天元d窮了學校都係弱智架喇

話鳩之

成件事真係好on9 on9都做到老師 教畜個個為逗粉糧 其他野就懶理 病港真係病港

比著以前社署一定好高調去事主家屋調查, 仲記得郭亞女事件, 個老母只係疏忽照顧兒童已經搞到警察破門入屋, 而家呢

根本好多幼稚園都係講一套做一套
係家長面前扮關心學生，相處融洽
但事實平時返學就對啲學生態度好差
見過有幼師鬧個細路嚇到佢捐入枱底
再將個細路連人帶枱咁逼到去牆角
個細路係驚到唔敢係枱底捐返敢出返黎
個幼師做到咁不特止
仲要繼續指住佢不斷咁鬧
其實啲細路點曳點唔聽話都好
但都唔應該用咁激進既手法去對待佢地
希望呢件事快啲水落石出
如果幼稚園真係有隱瞞既話
校方亦要負上好大既責任
如果校方肯出手既話個結局就唔會係咁...

啲老屎忽係咁
總之唔好搞事

如果篇文係真
話唔報警既教畜真係坐埋一份喇

個阿哥好似係讀影子學生個間

呢間校方既高層啲良心究竟過唔過意得去？正仆街

依單野其實鄰居係有幫手 但係個個都射個比人

凌女士嘅電話

應該咁講, 早d發現個家庭有問題仲可以有時間做補救, 但去到搞到人命呢一刻, 其實做乜都冇用

10：45開始

好恐怖，個個都係幫兇

人工un 生活迫人 人人變得自私 事不關己 閒事莫理 個個都唔願意行多一步做多一步 就造成悲劇

謝分享，真係制度殭化令求助無門，個位凌小姐好好人周圍搵人處理，可惜都幫唔到
同埋我發覺好多時報警都無用，咁警察係做咩嫁呢？

你已經破案

幼稚園未必會有社工
得中學先有一校一社工

認真好多時警察只係當家庭糾紛處理, 好小會認真開file 除非真係接到社工, 社署轉介先會認真做野

興德學校社工究竟點解有無將case。比社署跟進定係只係打電話問社署如果遇到虐兒應該點做

生母被禁止見仔女
個兩個仆街鎖兩兄妹係屋企
好耐之前已經報左警等緊上家事法庭

我都係咁諗 當機立斷即刻報警間學校加分啦

聽講好似只係查詢
應該都係口同鼻拗 社署就話收唔到資料做唔到野，學校就話有同社署講
但一般黎講應該比齊資料社署佢地一定會做野，社署有專門負責虐兒case既部門
因為一啲大人處事既馬虎，搞成咁，唉屌好sad

可能驚無家長報佢間學校
睇下連登啲回覆好多人仲支持打仔架！

校長心態係：學校有事發生就會影響校譽 唔張揚出去等於冇事
唔止校長
記得之前有單小學生幾樓趺落黎 個主任決定唔call白車自己急救

起個校長底

我沒見過咁樣打子, 最多打幾下手板啫，拋自己子女撞天花板正常人真係做唔出

送慰問卡有用咩

點解佢唔報警… 佢係咪都有責任

我覺得知情嘅所有人都有責任 尤其校方
校長 老師都有責任

其實個老師都離左職 點解佢唔報警
因為佢唔報警 所以佢比人打左咁耐 有幾咁痛
是但有人出聲 就救到兩個小朋友

我真係好想同個個老師講 佢都有份造成細路女死
唔出而家出黎刷正義 拎光環

普通人報冇撚用架，其實個生母已經報左警
都係等家事法庭判

向臨臨的家屬送上慰問卡致意
即係向加害者慰問致意？？

今年大把虐兒

小心

邊撚個校長，䦕名啦

路德會

咁講野都得 其他報紙賣哂完全係毒打 可以話冇事 係唔係 係時候要殺雞儆猴

個細路女就係比個老豆老母打到死左
你送慰問卡比佢老豆老母做乜撚

垃圾學校慰問卡有撚柒用咩，做埋d百痴門面野

㩒錯負皮
是非不分做乜野校長
唔係你妹妹就唔會有咁既下場

有乜可能唔知

佢會唔會只係做過幼稚園老師，清楚老師會貼身知道小朋友既情況。但並唔係做過個間既老師。

慰問卡 真係笑撚死

慰問卡係咪寸鳩佢地自己 無慰問過小朋友啲傷勢呀 ?

網民不如送返畀佢地啦

凌小姐，良心！你做得好好

究竟有無腦
就算無腦都唔會咁做啦

處事制式化，香港好多地方都係咁，只要跟足指引做，出事可以推卸話係指引問題，就唔會上身，好多機構都係咁，我聽聞有人因需要長期打針注射藥物去社署claim醫療開支既津貼，醫生批既係“醫療用品”，單寫既係“針”，所以唔俾claim，仲同對方講“我就跟足指引做既，有本事投訴我囉!我唔做你生意都仲得呀!”

BTW，俾我係校方都會慰問，問下佢入面凍唔凍，需唔需要ky

咪撚玩啦 老師會唔知？我讀幼稚園個時d老師同我好多身體接觸 臨放學仲會幫我整番靚套校服 一定睇到

最錯就係你老豆當日無射落牆
生左個弱智仔出黎

香港人自私就不嬲
但估唔到連學校都可以事不關己
出咗事就話冇見到，問候咗就唔上身

做幼教都可以係打份工心態
我真係屌晒你班教畜老母

一個女仔嘅死可以帶出咁多社會問題

教畜
又為保學校聲譽

帶出左又點？過一排咪無事
你估呢d虐兒案呢單係第一單咩 以前已經有幾單
次次d人都係鬧完就算 繼續馬照跑舞照跳
香港根本就係個涼薄既社會

真係教畜 個細路女咁細個都可以咁冇良心去隱瞞
完全唔知d 撚屌個腦諗咩 就算你係教畜都應該自動去通報喇 咁先最有利你自己 又防止到家暴又可以比人知你學校原來咁關注學生

之前做護士果班你連登講既野咪又係打份工心態 果陣我都已經幾心寒 班護士竟然咁樣諗野
依家連幼教都係咁 真係冇得救

真係on9, 如果一早報警有機會唔會搞到咁, 就算報左警對你學校聲譽有咩影響

依家搞到咁大單俾人爆埋校長決定唔報警, 對你學校聲譽仲大影響

屌你校長腦裝屎

個死差佬都有份造成今次悲劇！
如果當日有上去睇
可能就唔會搞到咁
即刻就拉左個仆街打靶老豆老母

耶人

屯門路德會富泰幼兒園

咪係...又要寫report又要同上頭交代，等陣上面仲俾說話你聽叫你咪搞咁多

唉個妹妹真係好可愛

好心UP

幼稚園有學校社工架咩？
點解個個都話學校社工有問題？

社會沉淪支那化既結果
個個打份工啫求撚其心態

段片有講到係同臨臨呢單case有關？

活在中國香港，攪成咁
如果係港英政府，根本不會發生這種事

因為係支那最唔值錢就係人命

應該查埋呀哥既小學啦

耶撚學校，果然承傳咗耶穌大愛嘅精神

依啲所謂信教嘅人根本係世界上最偽善嘅一群，有著數就痴埋去懶大愛，冇著數咪話知你俾人打死都閒事莫理

學生喺學校跳樓唔報警起碼容易啲理解個原因，因為會暴露學校教得唔好，同埋有職員疏忽導致慘劇。

但呢單唔同喎，教職員本身係冇做錯。市儈啲講，如果佢地spot到小朋友有問題，報警之後救到個小朋友，咁學校就係教人英雄。所以我唔係好明校長堅決唔上報嘅原因

哩套咩黎

多做多錯少做少錯

只有我不存在的城市

驚比人話啲學生家庭背景複雜啩
學校應該唔想同社會新聞扯上關係

好恐怖，呢啲悲劇完全喺電視電影漫畫先會睇到
而家發生喺現實裡面真喺痴線
又虐兒致死又被踢爆原來學校已經知
究竟發生緊啲咩事？一想像到個細路女有幾咁絕望
每日驚撚住返屋企，返到去就好驚諗盡辦法唔去激嬲𠴱兩條賤種⋯⋯
我成日都諗，人權喺畀有人性嘅人，無人性嘅人唔值得擁有人權，呢啲殺人犯應該被用同樣啲方法對待，虐待佢幾年再監生打死

要睇下有無虐兒
知道左係虐兒就好撚大穫
普通家事同虐兒係唔同部門處理
上家事法庭似乎就唔知係虐兒
因為知左就一定要主動做野分開佢地

而且警察有無轉介都好重要
除非你大穫到上哂新聞俾人知
否則社署係唔會知

根本依d
事件如果知情不報，我覺得要入埋佢地罪先岩。

咁就要睇下老師點處理
呢樣真係無計

幼稚園個師生比例咁低, 點會見唔到呀!!!

好想親眼見證個仆街生父踎到六十幾七十歲出返嚟，之後俾個仔接返屋企，日日打到佢仆街

負評比教畜

屌你老母 呢d校長仆得街啦
早d報警仲可能救得返

如果校方一早有介入就唔洗受咁多苦

垃圾

新個幾代幼兒院教師好多都係讀唔成書既mk妹黎
邊會有心認真理d小朋友 呢d野見到都扮唔知啦

推

獸父+後底乸諗都毛管戙

入孤兒院好過

仲恐怖係納粹集中營

呢位校長真係腦裝屎
仆街啲講
你一早肯報警的話, 救到條人命之餘
仲可以拎埋關心學生呢個光環

就係為咗學校個名
明知學生俾人咁樣虐待都唔撚理
最基本嘅嘢都做唔到, 為人師表? 做校長? 含撚啦去

咁又馬後砲左d，呢d家事黎🤷🏻‍♂️

其實班家長都睇到 點解佢地除左同老師報告後 就認為有人處理就I don't care
佢地應該都可以問下個小朋友/ 可以同佢地家長問下 你個仔女 d手手腳腳做咩事？
起碼比人知 有人留意到

垃圾校長

留意並報告child abuse 係所有教師嘅常識，根本係畜意隱瞞。

其實佢地任何一個做返正常人會做既野，臨臨妹妹就唔洗死。

仲要退左學
係都怪佢生母先la🤦🏻‍♂️

垃圾教蓄

向疑兇送上慰問卡？

係住係佢地樓下嘅鄰居

救到都無人會當佢地英雄，特別係愈成功/ 愈早阻止到個問題，自己諗下點解？

凌小姐話佢住新界村屋既

我諗係富泰邨個時

其實這個城市很冷漠，小朋友唔好彩，注定悲劇收場

村屋唔同屋邨喎 真心？

即刻諗嘅話就係當時件事仲未搞大，大眾睇唔到個嚴重性，然後坊間就會指責學校小題大做，拆散人家庭，打仔成日都有架喇乜乜柒柒之類。

其他原因就未諗到。

你咁係再次折磨個細路
呢啲粗重嘢等我地啲大人處理啦

其實教育局可要求中小學每月交report ，不正常傷，mark左幾次就社工家訪啦，社工除咗告人扑野做返啲正常野啦

據知校方將向臨臨的家屬送上慰問卡致意

我屌佢老母啦，慰問佢家屬慰問番佢老母仲好啦

學生show港獨語就做野，虐兒無人理直到打死佢，這是甚麼地方

又一間垃圾學校

我成日覺得呢啲未搞到人命，報左警啲黑警都hea 做息事寧人叫你消案

沒錯, 黑警打人落力d , 其他一直係hea 做

用騰條fit幾下你報警可能真係小題大做左啲, 但比人打到長期都有傷痕口腫面重咁樣我覺得做得教育就要有警覺。不過講咩都無用人都死左...
呢件事提醒我地留意同關心下身體邊嘅人, 就算係其他家長接放學見到個細路女咁樣, 你上前問一句都好...
btw rip

正常老師都會即刻報警

另外就係，救到，係本份。
而家我地屌個校長亦正正係因為佢疏忽職守

你收到教員通報，你日日仲見到個學生安全返學，我當你怕事。

個學生有家暴紀錄，放長期假（一個月無返學），你唔會有其他聯想？

之後退學，理由係家長想一對一教學，而你知道呢對家長，係有長期施虐嘅情況下，你一啲都無考慮過家暴問題嚴重咗、兒童身上嘅傷勢嚴重到返唔到學/ 到咗無法遮掩嘅地步？

其他人或多或少都唔清楚事件嘅來龍去脈而無法施以援手，但係校長、臨臨祖母、生母呢三個人絕對係呢件事入邊最應該負上責任嘅「幫兇」。

後兩者應該會抱憾終身，但校長，你職業失德仲可以滿口謊言去隱瞞，又有邊個可以懲治你？

圖片來源：
屯門路德會富泰幼稚園官網

係用字上有d出入者 間幼稚園喺係富泰邨入面
除非佢冇啦啦吹水啫

咪話生母等緊上家事法庭

靠幼稚園自己理不如政府要求上報懷疑個案，不過個政府都無撚得救，港獨咪理law，虐兒幼稚園自己報警啦，一齊共享中國人的榮耀

好撚離地 先不論校長良心先啦 點解係為聲譽唔報警 已唔係為聲譽為個小朋友 就算個小朋友唔肯 怕比人打都一定要報警 咁唔係先比到安全感家長咩 究竟點解無腦都做到校長

家暴係公屋係日常la
又落薄又盛
單單跟進點掂🤷🏻‍♂️

其實知道個班老師都係幫兇 如果有又唔想出面咪買張太空卡報 話見到個小朋全身都係傷 懷疑有人虐待兒童 警察點都會去查下

睇相都知果班mk妹乜都唔識啦
校長余美英女士話唔可以報警，佢哋邊敢報丫

老師一定會知都係睇吓校長會唔會報警

小學雞，人地走去學校校長投訴，你咪冇工做

正解，好多野係老屎忽心態，多一事不如少一事，個學生遲幾年都唔起到讀，攪咁多野做乜

所以咪話唔好講到好似比人屈唔關自己事 其實自己都係幫兇

咪就係，你睇返郭亞女，當年屌到開花；我讚成跟外國進做法，但華人可能唔受得

個校長又係白撚痴 如果係因為校譽就更加要報警 報完警之後就出通告通知所有家長發現有虐兒個案並已報警 再話作為關心學生成長的一間學校 對待任何暴力/虐待事件係0容忍 咁樣做仲唔大大升校譽 係呢d 事你做多左無壞 但你唔做任何野到出左事你真係講咩都無9用

都話左生母報過警等緊上家事法庭

阿嫲之前又照顧得佢地好好就擺明𡃶對孫
而且個獸父要接走對孫
個阿媽一定預知個仔會家暴既？
連住邊都冇比個老母知
見都見唔到
阿嫲要點做先唔係「幫兇」呀

阿凌小姐都唔係講緊呢單野
講佢發現過虐兒既經驗咋嘛
凌小姐話佢住村屋、有花園，又提到「元朗有個保護兒童課中心」，即係佢住元朗村屋
根本唔關呢單事

不如咁講 點解你覺得同呢單野有關？係都要話人地用字出入

屌你老母拉鳩個校長啦！
知情不報罪加一等，白白害咗一條生命

講得啱，已經唔係第一次
啲教畜好多時為咗所謂學校名聲刻意隱暪，
之前有單女童墜樓唔報警走去叫聖約翰救傷隊咪害死咗囉
係時候要殺雞儆猴，唔可以再助長所謂影響名聲呢啲垃撚圾觀念

做嘢冇人性化，只識甚麼程序指引，唔識轉膊，冷若如冰，同機械人冇分別
垃圾

而家如果能夠勸更多該園老師出黎指證
係有老師上報過俾校長知
但校長/一班高層話唔好報警既話
咁校長佢地先會上身
唔係既話重案唔慌查到咩啦
班網民點網上鞭撻校長係冇用過喎